楊偉雄回應「封網」：必須審慎處理

反修例風波持續，早前有報道稱政府考慮動用《緊急法》「封網」，創新及科技局長楊偉雄今早（23日）出席商台節目表示，是否「封網」是需要很審慎處理的事，香港作為互聯網樞紐，必須很小心處理有關政策。提到示威者破壞智慧燈柱，他表示要增強市民對智慧燈柱的信心，主要靠向社會多解釋，找第三方專家檢視私隱保護是否足夠。他強調，智慧燈柱蒐集的數據不會侵犯私隱，資料不會辨認個人身分。

《金融時報》報道北京當局打算另覓人選接替林鄭月娥完成餘下的特首任期，楊偉雄表示，他不回應傳聞，而他自己會一直跟隨這一屆政府服務。

被問到本港初創「獨角獸」商湯科技早前被美國商務部列入實體清單，楊偉雄指出，商湯的個案現正展開法定程序，不方便透露詳情。創科局會注意事態發展，強調本地創科發展方向一直是合理、合情、合法。

快點

夠膽就封 唔封正on9

唔否認傳聞=80%確認

緊急法咁屈機，不如通過埋送中同23條啦

先同小英報案 呢條友一軟仲係台灣籍

wait jo so long time